食素的人 是不吃 新餐肉、新豬肉

作者：Leon Tse

大家是否誤會了？

「前言」
新的人造肉，在研究時已經說明，是為了減少糧食消耗、減少畜牧業溫室氣體排放、減少森林被開墾作牧場。不是當素食。

「交換率」
在肉糧交換比例中，豬肉1:5、牛肉1:8、高級牛肉更是1:12，1公斤普通牛肉，需要8公斤糧食。因為人類食肉增加，畜牧業已經成為第三大溫室氣體排放源頭。
所以才有人做造肉出現，希望以1:1.5~1:2的交換率，來減少食肉帶來的糧食及環境問題。

「素食者」
素食者不會對人做造肉有興趣，人造肉只是給食肉者而已。不信你可試一試自煮，純素食兩個月，我保證你連齋鹵味都不能接受，食齋鹵味後腸胃一定會不適，何況是人造肉？
我返回食肉前，我才食齋鹵味來適應，之後才食肉。長期純素食者食人造肉，一定會有問題，不是嘔吐就是瀉。

「不是素肉」
人造肉是用植物蛋白質，轉化成類動物蛋白，成份是仿真肉，一定有較高脂肪。
素肉只是模仿肉，成份都只是豆蛋白、麵筋、蒟篛等，極其量加入寒天、冬菇腳。素肉若不是植物蛋白質，就是纖維素。與人造肉是兩個世界。
請勿把人造肉當作素肉，純素食者腸胃根本受不了。
人做肉只是給一般人當真肉食，食的份量亦是當真肉一樣。

食齋都有分化撚

純素食者多數弱智
身體弱d都唔奇

食到個腦忽咗

阿布泰買過新餐肉
口感味道同真餐肉有8-9成相似

想點
而家俾啲唔殺生嘅肉你，又要屌

成篇野都on9

賣素肉既人？係咪好驚驚呀
但你地寫埋呢啲鳩野
係挽救唔到將被市場淘汰既命運

咁食素的人咪繼續食素囉 關人乜事

「素食者」
素食者不會對人做造肉有興趣，人造肉只是給食肉者而已。不信你可試一試自煮，純素食兩個月，我保證你連齋鹵味都不能接受，食齋鹵味後腸胃一定會不適，何況是人造肉？
我返回食肉前，我才食齋鹵味來適應，之後才食肉。長期純素食者食人造肉，一定會有問題，不是嘔吐就是瀉。

真

理撚得你班vegan係咪食屎
唔食咪唔食 慌你係target audience咩

睇睇下變左食人肉

On9之談
大把素食者歡迎呢啲植物肉加入市場

樓主嗰堆俾人叫素食塔利班

無聊無野做去check一check 笑左

我當你講嘅野係啱先啦，咁又有咩問題先....

食素嘅唔食新餐肉嘅，咁咪唔好食囉，都無人迫你要接受，呢類仿製肉有佢嘅好處，你都講咗唔少，證明有佢嘅存在價值啦

假如佢可以平啲，平到同真肉一樣價嘅，我覺得呢類產品係幾好wo, 健康又環保

啱呀，齋口唔齋心會俾人笑

唔洗理d素食塔利班
真係大把人唔想殺生去食
就算食開肉都有時唔想殺咁多生/想健康去食一排素
食得耐口淡淡咪食吓肉
根本無問題

我返回食肉前，我才食齋鹵味來適應，之後才食肉。長期純素食者食人造肉，一定會有問題，不是嘔吐就是瀉。

自己食番肉
就叫人唔好食素肉

整合
Action Points
Inform patients who inquire about this study that the results did not hold true for vegans, the subset of vegetarians who consume no animal products whatsoever.
--

The only class of vegetarian for whom the results did not hold true was vegan. Vegans consume no animal products whatsoever, not even eggs or milk. The study found that vegans had an average childhood IQ score that was nearly 10 points lower than other vegetarians (95.1 for vegans versus 104.8 for other vegetarians; P=0.04).

However, this result could be unreliable because of the small sample size: only nine study participants were vegan, the authors noted.

好清高喎

人造肉有冇意識架

蔬菜會呼吸

又係齋口不齋心論，素食嘅protein source已經唔多，多一種protein，食嘢有多啲變化唔好咩

不過佢講到自己食protein多嘅嘢個肚會唔舒服，好懷疑佢根本食唔夠protein，食嘢都唔撚均衡，有咩代表性

尊重所有純素食者
不過連素肉都批鬥真係on9

所以上上面生勾勾有個例子

on9先食素

成篇野無重點唔知做乜鳩

咁又點

植物一樣有生命
想唔殺生應該光合作用，或者食無機物

鳩up
蛋白質大諗把豆都有啦，洗乜額外食啊

大把女既vegan youtuber食左純素4，5年身體就開始出現問題同停經，結果要食返肉，仲要同fans道歉話係醫生叫佢食返肉佢地先食，希望d fans唔好嬲
男既就可以撐耐d

經都停埋
物兢天擇

如果製作公司嘅人有殺過生又點

你地都傻傻地

大把午餐肉，神早
同咩新餐肉一樣
完全無肉成份啦

100％豆成份加香料防腐

人類大腦會咁發達都係因為食得肉多
同有腦既人先可以去打獵
我同意多菜少似
不過唔可以唔食肉囉

未食過,咁到底係齋定係肉?

Vegan受唔到素肉嘅話Linda McCartney Gardein嗰啲咪要執柒咗佢？大把vegans食
作者由食肉轉食素再食返肉 以為自己參破紅塵
寫篇廢文出黎亂鳩噏成功分化

自己一個人想代表成班成素嘅人發言
我夠識得食素嘅人成日食新餐肉 新肉絲
咁係咪代表全部食素嘅人

其實人地無講錯 只係呢度啲人嚴重偏見致文盲

素食者係有素食標準 個標準唔係威 係唔同級數素食者有特定要求 好多純植物食物素食者都唔食因為適應問題

講清楚幾好 好多濕鳩見有新素肉就係咁整俾啲素食fd 但人地根本唔食得

人地都無話素食係威 素食識食係維持到健康 煩唔煩2人地既事你理鳩人

咩都有極端撚ga啦

識個人食齋 但成日去搵呢D新式素食黎食

之前食過beyond burger
其實食落同真肉差唔多, 係乾左d

你假設所有食素嘅人都係單純為咗唔殺生？

ON9,佢憑咩定義哂所有食齋D人
有D人純粹為唔殺生食素
咁果D人就會食人造肉囉

好多食素嘅特登去問有冇蒜嗰啲個作者又知唔知

其實兩樣野黎 對食齋黎講多左款素肉對佢地黎講係叫做多左樣野可以食而唔係為左滿足食肉既慾望
利伸: 食過齋一排

我又諗起有對素食鬼佬夫婦
唔俾個BB仔飲奶要佢飲椰子奶
之後個BB仔營養不良死撚咗個單新聞

唔夠纖維嘅人一街都係，
你幾可聽人講唔夠蛋白質?
唔好求其睇啲戰素食嘅fb page就當真啦

佢地應該食返自己既屎先夠環保

素食者應該唔會插花。

食蟲咪得, 新乜春餐肉.

最撚癲係單新聞個後續係佢地又生多個，個老公已經同佢離婚兼戒左齋但個癲婆仲諗住繼續希望個男人會搶返個b去養

人類既結構係唔適合食「生肉」，食太多生肉對身體會有負擔
相比起其他肉食性動物，人類既腸，牙都唔多似
人體結構比較適合食水果，堅果類食物去補充營養，但識得用火之後，人類可以將本來唔合適消化既生肉變為可以合適消化既熟肉，用一個更有效既方法去獲取蛋白質

多謝素食者比我可以安心食多d肉

齋鹵味炸野多油到

你話雞胸魚肉雞蛋都可信d

傻鳩

已經有研究指出植物有痛覺神經
所以收割的蔬菜都唔食得

而家新鮮豬肉好撚貴
整個肉餅都要買三四十蚊肉，仲要係支那豬
其實已經唔係差好遠

類動物蛋白質？
新餐肉個質地都係豆皮咁，邊忽類動物😢😢😢

已經講咗好多次無啦反射神經嚟㗎

真係唔會食假肉，有怪味，加上啲油令我作嘔……
即使我食人造肉都係好奇
1塊之後唔會食（其他俾人）
主食係天貝，放入飯煲焗不知幾好食

素食塔利班都忽忽地

pure math 嘅人啲思路係特別啲

為左唔食「肉」 人類自行代造物主創造一種無肉類成份既「新肉」

係啦，我就推薦食呢啲

新鮮嫩口，咁有豐富嘅纖維，啱晒胃口

均衡飲食先係重點
就算係營養師都會叫你少肉多菜，唔係叫你乜撚肉都唔食

要食幾多豆先夠kg x 0.6g嘅基本蛋白質

點啊 食新餐肉又唔可以當素絲啊？
一齊鬥素囉

其實係唔係要全素係個人選擇，我就唔係。
但肉類飲食究竟有咩問題都係要面對嘅事實。
唔係hehehaha屌吓素食就可以面對到。

傻仔
睇左Netflix茹素的力量先啦
大把運動員轉食素就破紀錄
Mike Tyson都係vegan

食幾撚多supplements你唔拎出黎講？
正常人有team營養師跟住每一餐？

拎個extreme case就當真理，trump中肺炎夠24小時好返，咁係咪個個七十歲老人家都唔驚肺炎呀？

好多齋鋪拜觀音，又好似唔殺生咁
但個菜單，叉燒，蝦，魚呢啲餸名
呢啲仆街奸商真係食佛教人血曼頭

要均衡飲食先得
最好就研發啲混合肉(肉20%齋 80%)

齋老味好撚油，
我平時食肉都頂唔緊。

齋口唔齋心
最撚垃圾既人

段紀錄片入面既人講野有說服力過呢篇文啦
阿諾舒華辛力加<<<

食素平過你食肉啦
食肉就唔洗食supplement?

你咪戇鳩，食素100%貴過肉

你咪去破記錄囉

啲素食撚死哂一定環保過食素
不服來辯

食乜關你撚事

仲有喺度偷換概念，素肉雜食既唔食supplements唔洗營養師都正正常常

食素既得咩？仲話做運動員咪撚笑死人啦

Hello 想問日本人食唔食三文魚？

食素運動員我敢肯定 99.9999% 都有偷食含肉類蛋白質嘅supplements , 甚至根本有偷食肉

蛋白質有好多種類

平日可唔可以讀下書 ?

唔該哂

豆類蛋白質對雜食嘅人類都係有缺憾的

我要你攞走佢兩粒魚蛋

習近平係支那人所以做到黨主席=所有支那人都做到黨主席

你啲邏輯真係

BB仔一開始就俾佢地飲純蔬果汁唔食其他野大個左隨時變超人

食肉又屌
食素肉又屌

你講嘅野同我講嘅野有咩矛盾？
依啲營養師推薦人地全素係咪因為讀書唔夠多？
洗唔洗叫曬咁多位醫生同營養師讀下書？

你可以有幾百個理由唔去全素飲食，
但唔會係因為蛋白質囖傻鳩

食素唔食supplements既結果係個樣老十年同甩頭髮衰過食煙

食嘢食到要營養師意見先complete到個營養攝取已經係荒天下之大謬

有無見過其他生物要見營養師

其實你講得無錯，素食生活一樣可以有好多缺陷。
討論依個議題唔應該係二分法下選揾完美無瑕嘅一個。
更加唔應該係defend緊一種理念同立場。
而係要揾較佳解決方法。

素食肉食係一種選擇，但邊種選擇係現有限制下對於我地自己身體健康，甚至對於環境係有最大嘅好處？

根本上應該討論嘅問題係：比如你見到嘅例子係素食者食好多補充品。食咁多補充品依件事本身究竟有無壞處？
佢個壞處比起肉食嘅壞處究竟邊個大啲？
肉食者洗唔洗食補充品？
素食飲食法食補充品究竟係唔係必然？
肉食素食同規律飲食習慣有無間接關係？

宜家講緊重點係自己，下下攞啲弱智嘅example（咩極端素食害死嬰兒etc）黎論證係想證明啲乜啫？證明自己都係果個水平嘅人？ 果啲新聞根本你本身唔係弱智係全無參考價值。

從來大家都知道唔係話素食就已經等於健康。健康嘅前提係你要有充足知識支持你經營素食生活。而依啲知識就算係肉食者都有必然嘅借鑒空間。

依啲先應該係討論嘅重點。
唔係浪費生命係到拗全素好野定全素係弱智blablabla。

咁老實講我都無見過動物會打疫苗。

所以你中意五歲死於天花，
定係四十歲死於胃癌都係你個人選擇黎嘅。

素食食到變咗另一個物種?

一聽到五歲死於天花就知你弱智，天花喺世界已經絕左種，淨係lab先會搵到

好多食肉嘅人一樣要食好多補充品，我完全唔理解你地個邏輯係咩。同埋點解你地覺得補充品係壞事？

日本買到成巷成市嘅 酵素，B雜，維生素C，纖維（賢者之食卓etc）等等補充品，你地唔會以為係由素食者支撐整個市場掛？

你地覺得肉食者唔會食supplement，有無考慮過係你地對於營養需求認知不足咋？你地上一餐中午係燒味飯定係西蘭花炒肉片？有幾多纖維？足唔足夠？最近腸胃點？
問下自己先啦。

條友外星嚟架
我出生到十幾歲都食素，轉食肉完全唔會好似佢咁講

九唔搭八

世界上根本再無天花，我點選擇有呀？
你就真係九唔撚搭八啦

好好喎有心，超撚健康，無食過supplements

咁點？

比你食足三十年素菜個消化系統都唔會由可以消化雜食轉為只可以消化素菜啦
自己心理過唔到姐，係到扮科學痴痴地

你係get唔到人重點講乜，
我都唔打算同你拗埋啲口水交。

嘩，柒撚左就“我唔同你拗”

肉撚酸到

選擇天花

真係笑撚到咳

呢度都見到你

永遠都只會見到 vegan 企係高地係到嘈呢嘈路

得vegan撚去牛扒店屌鬼，從來唔見正常人去拆齋鋪

其實最多都只係會嘔或者疴吓肚。
試過一次都唔會再食，根本唔會有佢講得咁誇張嘅情況出現。

低質假膠互屌食素食肉
引來高質大智慧
請受小弟一拜

on9
講到自己個胃特別清高咁

利申 食素

啱

根本食齋嘅人係退化左既人類
食舊肉都肚屙渣
仲要出篇文喺度嘰嘰趷趷

事實
creatine已經係一大例子
攞mike tyson做例子真係好撚好笑
條友啪好撚多steroid

個啲鬼佬可能要綠色野先當食素，唔食菇食豆，咪冇蛋白質

都得既，不過植物既蛋白難吸收。要食大量先得

你讀bio

長期唔食肉缺維他命b，omega3同amino acid

大部份醫生同營養師都係叫人均衡飲食喎，你搵啲二打六少數派出嚟就當證據？

研究喺邊

咪就係
兒燈仔成日搵野緊屌

麻撚煩

你跟我規矩，就唔可以叫素食者

Plant protein 通常都唔會有齊人類需要嘅 essential protein
就算有 d ratio 都唔啱 同埋含量少
而且人類嘅 digestive system 亦都唔係 design 嚟有效咁從植物吸取 proteien
基礎 biology 都有教啦

你要夾硬嚟實可以嘅 食 supplement 囉

除咗環保呢個理由叫比較站得住腳
我無聽過其他全素嘅理由係 valid

不過對於我嚟講歸根究底 human activities 就係環保嘅最終敵人
保護環境最治本嘅方法只有人口控制一條路

食素d人真係麻撚煩 出黎食野又要就鳩佢地
跟住話你地可以叫嫁唔使就我 但d野食黎到 又左撩右撩 西哂面咁

以前絕大部分醫生都會同你講牛奶係提供營養嘅好選擇。
但今日越來越多文獻證明牛奶係唔適合人類，特別係亞洲人飲用。
所以多數派少數派只係一個標籤，伽利略當年都係少數派。重點係究竟素食係咪真係無辦法提供到足夠嘅蛋白質，以致其他營養比人。

上面佢質疑我嘅教育程度。依到有幾個專業醫生教授營養師都支持素食係能夠提供足夠營養嘅論述，特別係蛋白質，而佢地都比到好充分嘅理由。你對素食營養議題有疑惑，依套紀錄片絕對有睇嘅價值。

你話我要證明我係正確？請問幾個業餘網友拗贏人有乜用。依個post對我黎講唯一重要嘅就係我宜家嘅飲食習慣，究竟應該傾向根據啲咩準則黎做選擇。
依段片對我黎講有指標作用。
你地睇完引申到其他研究或者生活經驗證明到佢地係錯嘅，對你同我有絕對好處。
但如果大家只係要拗口水交，鬥拋FBpage嘅funfact大可以唔花依啲時間去了解兩邊嘅想法。

笑到仆街
將自己睇到咁高

我覺得食蛋奶素OK，食純素真係要計住你有無食晒咁多種protein。

BTW，其實係應該唔好食咁多processed food，要環保咪食雞肉。

btw段片嘅角度某程度係集中係肉食嘅壞處，包括膽固醇，致癌物，以及污染。
如果你係支持包含肉食嘅飲食習慣，佢裡面提到關於肉類生產環境對於肉裡面嘅污染物含量議題都會幫助到你係肉食種類上同生產地點上嘅選擇。

粗蛋白好多吸收唔到

維他命B12

食埋肉根本唔駛特登食補充品

其實依個都係絕大部分素食紀錄片（刻意？/無意？）無去討論嘅環節，就係係都市要實行健康嘅素食究竟有幾麻煩。
佢地剩係同你講肉唔好唔好，素食好好好。
但點樣叫均衡嘅素食主義，有無好似雜食咁有咁多可根據嘅三餐健康飲食嘅指標？點樣可以有效率長期維持？
我覺得唔足夠。
起碼我睇香港啲素食者折墮到要去肯德基揾薯蓉食，就知道香港依個社會對實行素食飲食習慣係幾唔friendly。
所以素食主義理論work唔work係一回事，
係香港做唔做到又係另一回事。

係

素食唔係唔可行
而係要食足咁多人類需要既營養上
素食係比雜食難好撚多倍
出街食野更加唔駛講

勁撚高熱量 仲衰過食肉

人類是雜食性動物
無論過份偏食肉還是素，健康都會出問題

方丈：酒肉穿腸過

食元素表

中式齋鹵味真係唔好食咁多
又油膩又貴 (大盒齋起碼5,60蚊一盒)

何以得出依個結論？
支撐全球3000億美元嘅保健食品行業嘅，
係全球大約5%「~4億」嘅素食人口？

再者，你所講嘅無需要補充品嘅「肉食」習慣，
係咪真係大部分肉食者可以做到？

香港絕大部分人（96.3%）唔係素食主義者，點解與飲食習慣引致嘅相關腸道疾病同心血管疾病每年會死咁多人？甚至患者每年增多？ 果啲係咪都係你所指嘅「唔駛特登食補充品」嘅人？

不過最重要都係，食補充品係咪真係咁壞嘅事。
如果唔係，大家點解對現時食補充品咁抗拒，
但係就對老左食心血管藥肝藥腸胃藥好似無乜所謂？

咁你可以玩完全食 lab made nutrient 添

嚴格控制埋所有 nutrient 嘅攝取

每餐食一大包粉沖水

理論上絕對健康 又無菌

人唔係 design 喺水底生活

但係你都可以搞一大論野令自己可以長年生活喺水底架

Just not natural

咁佢地覺得值得花時間咁做係佢地自己嘅選擇，唔好影響到其他人就得。咁食processed food都not natural…

Yup 所以 processed food 真係唔應該食

依個都真，
不過就係要諗權衡肉食對身體帶來嘅壞處，
值唔值得我地花精力去執行依啲麻撚煩嘅素食生活。
定係大幅降低肉消耗量比例？
其實無定論。
正如有啲老人話唔食煙寧願早啲死。
佢係追求個精神快樂大於其他野都無可厚非。
但fact起碼要知清楚啲啲先可以做到好啲嘅決定（包括我自己）。

好多炸到，又整到勁鳩甜

補充品方便，而且有針對性，唔洗為左要某啲營養而被迫食埋其他自然食物中嘅連帶物質

而且natural係咪我地想要嘅野。
我地宜家嘅人類壽命都絕對唔natural。
如果唔natural可以比我地更大嘅好處其實唔應該太重視依個因素？

食齋鹵味後腸胃一定會不適，何況是人造肉
個邏輯喺邊度？

人類雜食咪 natural

你要講壽命嘅其實人類平均壽命延長衍生更多問題

包括環境破壞

Less is more

跟返我地個身體 design 嚟飲食同運動最好

本來人類雜食都可以身體健康架

但你飲食唔均衡唔運動 bla bla bla 咪身體差

無需要夾硬去食素

上面個素食撚根本搞唔明補充品有咩用
明明正常食菜食肉就夠維持健康無需要食
除非真係好大需求例如運動員想表現好啲先要額外補充
好多補充品入面嘅成分天然食物都有唔少 正常人係根本唔需要額外食
當然補充品有一定好處
但係佢spin到食肉都要食補充品去justify食素完全係講唔過去

酒肉和尚都係和尚

素人可食，食完即刻頓悟

班激進食素撚整臭個朵姐
外國果班拎住隻豬仔相去餐廳搞事果D

你鐘意啦
btw今晚鋸扒

你個「無需要食補充品」嘅論點係基於肉資源來源安全，
而且「健康均衡飲食」係雜食主義者嘅常態。

但問題就係越來越多文獻討論緊我地宜家日常食嘅肉品，包括巴西雞肉，美國豬肉之類其實基於環境污染同污染物累積以致含有大量嘅污染物。
加上大家食嘅肉類係咪真係可以控制到多數咁健康先，明明大部分人都係食緊唔健康嘅漢堡肉午餐肉叉燒火腿煙肉。街上面根本90%嘅食店都唔會出售你地口中可以維持健康嘅肉食品。

所以唔係話justify啲乜，但當你嘅所謂「足夠維持健康」嘅雜食飲食習慣根本係現今社會大部分情況無辦法順利進行嘅時候，你就唔應該話佢唔需要其他野（例如，補充品，藥物）去支持。

食齋都要講血統純正

人= 溫室氣體製造源
食人肉= 環保

我只會專重果d拎住d植物就咁咬果d素食者
果d食素又要食豬肉味牛肉味既人無資格話係素食者

屌你老母真係麻鳩煩煩
你唔食肉 為咗迎合你地 人地而家就出舊好似肉嘅齋比你地多個選擇
家下又講埋啲冇邏輯嘅嘢屌舊齋唔係齋
咁人哋真係唔係肉嚟 你又要做埋啲白痴堅持歧視舊齋肉
屌你素食塔利班食素食到上腦痴鳩哂線

入面阿諾只係話比以前著重左食菜
無講過自己全食素
同埋佢全盛期果陣咁fit, 如果食素有無可能

無
係個人體質問題

但植物都係生命

會單純用轉換比就當環保仲白痴
單單做豆腐產生既排放就同養牛一樣，但轉變比分分鐘小過1因為加左水份
真係要計要計埋人類對食物既轉換率再計每kg碳排放
人造肉根本係比人自我感覺良好及為太空旅行做準備

On 撚尻，我都係食素，但我會食新豬肉wo

on9
你自己唔食你所謂無污染既食物
搞到營養不足先要搞到食補充品

食新鮮肉類+菜已經可以解決到問題

講返素食一樣有同樣問題
你d菜咪一樣大撚把農藥重1金屬
你係咪又唔食某d菜再走去食補充品

你唔夠[素]

你up咩鳩

「理論上」三餐定時均衡健康飲食，肉來源安全，確實係唔需要補充品。
但問題係但我地唔係活於理論入面。
現實係：香港頭五類致命疾病嘅腫瘤、心臟病、腦血管疾病和慢性下呼吸道疾病，佔香港總死亡人數62.2%。而依四項疾病都同飲食習慣有直接關係。而香港96.7%人係雜食者。

咁數據其實已經證明左係實際情況下大部分香港人嘅雜食飲食習慣係需要補充品甚至藥物去支持。

如果你咁講就無限延伸啦，素食來源家下好安全？
個argument spin撚左去食品安全而唔係素食肉食，都唔知你做乜鳩

蔬果體積大, 又難保存
如果你自己種都話
否則住城市d素食食物運到過去碳足跡可能仲高過肉食

第一，我唔係素食者。
第二，我無話過素食就係解決辦法。

我嘅論點係，
一）因為素食要另外食補充品，就定義為比雜食唔健康，係唔合邏輯。
二）食補充品如果對身體無害，又可以令你避免吸收一啲肉食習慣難以避免吸收嘅有害物質，咁點解大家要咁抗拒？

你當係科技儲備，依家睇落無關痛癢整色整水，到有一日畜牧業收皮（天災/病毒之類），或者學你話齋要移民外星，依啲科技就好重要

你第二句根本就唔撚valid，除非你有證據素食來源好撚乾淨

食物安全問題引致疾病
同要食補充品係無直接關係

斬腳趾避沙蟲
on撚99

條友真心弱智

目的黎講的確係作為真肉代替品俾俾食肉獸

咁點解你唔仲要食菜
菜可能都有害
你淨係食補充品/油鹽糖就夠la

同埋補充品都一樣可能出事

有一班人，以為食素就夠健康，
只要係素就得，唔使理咩黎，
好耐之前我有個親戚突然食素，
但係唔知唔夠飽定點，
食多左薯片同公仔麵，
反而肥左一大個碼

食素係要付出比雜食多好多精力同時間
而且係香港係好難做到
最慘係有班人識d唔識d
搞到自己營養不良,有時連仔女都要受埋罪

根本素唔素同肥瘦無關 , 得別係男人

其實佢篇文有乜錯?

佢唔係advocate 食素既人 唔好食人造肉
佢只係指出 人造肉 唔係整比素食者

錯在太戇鳩，stereotypes左素食者
事實上有素食者係同佢講咁唔食人造肉，但食既都大有人在，唔知佢做乜撚

唉...因為食用用途生物係環境吸收嘅污染物重金屬係長時間累積。
你食用佢就係同時食埋佢一世累積吸收嘅污染物。

所以基本邏輯就係，我當同樣地受污染，
你食100g嘅肉污染物就係100g嘅植物嘅倍數以上。
（視乎咩肉，農藥就係菜嘅7倍以上，穀物類嘅幾十倍以上）
當然你都可以拗話食菜etc要食幾多先飽。但係基本除數姐，自己計吓咪得。

咁當然，如果你唔好好選擇來源素食都可以好唔健康。
而我都唔係素食者，我屋企唔係開素食公司

滿唔滿意？
一個post要講依啲頭盔廢話要我講咁多次。
唔認同咪唔認同囖，一個二個話spin...spin乜春姐？
好心啦，討論素食好處嘅人就一定支持素食嘅咩
咩年代啊 認真討論曬時間係到質疑動機啦，拗贏有獎咩？

其實我覺得人地食屎都好 關你撚事咩

你可以當佢信仰咁睇 唔信無得強求 respect

鬥齋

斬腳趾避沙蟲？
所以食補充品對你嘅程度係去到斬腳趾，
而致命疾病嘅程度只係沙蟲？

宜家食物安全問題引致致命疾病 係常態，
因為常態嘅雜食飲食習慣令到大家健康受損同埋要服用更多嘅藥物。
依啲藥一大部分係副作用影響身體機能嘅毒藥，
然而大家就唔當依啲藥係額外not natural嘅補充品，又唔當係一個成本。

反而覺得恆常食其他營養補充品，咩B12啊鐵啊etc，依啲就好負面。

邏輯係咁？

宜個就係你自己滑坡謬誤啦。

有奬無奬你自己講既，我撚知你，唔好被害妄想

你defence啲乜一件事，你邏輯有問題我就point out

食品安全議題完全係第二件事，撈埋素食肉食黎講就係弱撚智，依個有腦都知

至於你支持啲乜關我撚事咩，我唔想知你都唔洗講

素肉同人造肉的確唔同
但我唔係素膠關我撚事

係,食精制食物差過食肉

而且事實上都有好多人為左控制卡路里選擇食營養啫喱果啲。
其實道理係一樣。

我講緊嘅就係為左*盡量*減少吸收致癌/污染物。
而選擇食補充品同素食。

如果你覺得長壽，年老後耳目聰明係重要嘅，
好似哈佛一個人類學教授咁，
佢直頭一日兩餐（佢只食兩餐）都係食啲天然發酵檸檬仔豆芽黃瓜連皮食。

所以真係淨係食補充品係無話唔合理。

你唔想知咪唔好回，一係block左我
on99

好撚好笑

有啲醫生推廣自然療添，叫啲癌症病人唔好接受治療，結果咪死撚晒囉

食肉好差咩
肉類作為蛋白質來源不知幾優質
咩食菜都可以吸收蛋白質完全偽命題
不論蛋白質既種類, 量, 同吸收率肉係完全outplay素食
素食要做到同等營養要花勁多努力先得

我有講過想知？
我屌柒你邏輯有問題咋弱智狗

竟然可以覺得食品安全議題同飲食習慣選擇無密切關係？

佩服佩服。竟然連一隻猩猩都識得上網。

大佬
安全肉食vs安全素食
唔安全肉食就vs唔安全素食

你上邊用唔安全肉食vs安全素食，咁比較條撚？

弱智就摺撚埋啦

你舉一個唔相關嘅例子，其實係乜都無回應到。

我唔係話有醫生support就係正確，我講得好清楚佢地有充分理由支持所以我先覺得有可信性。
咁當然你都可以完全唔睇嘅，咁個討論咪就係咁囖。

安全肉食 求其作啲野出黎拗交

你咪撚柒啦，上邊就話肉既來源唔安全，所以食素

而事實素同肉都有安全，都有唔安全，要比較就apple to apple

吹撚到肉類咩重金屬農藥，人唔笑狗都吠

素食者係on柒鳩
打獵又唔撚比，明明打獵比起肉類工場對動物既傷害同碳排放都係減少勁多
呢啲撚樣掟比科莫多龍食就最啱，生勾勾扯佢地啲腸出嚟，咁唔鐘意殺生吖嗱

其實成篇嘢都係反駁返部分人嘅指控喎

人造肉出之後有啲on9話啲vegan齋口不齋心，佢呢篇嘢都只係駁返講主要係for食肉嘅人，可以環保啲，同用「食齋嘅人未必一嚟就接受到呢啲產品」嚟駁班on9

或者個論述上有問題，但係個中心都係歡迎呢啲product㗎喎

素撚表示樂看其成
手持BYND口享beyond meat

唉...同你討論流於謾罵毫無建設性，覆埋依個唔覆。

上面講到明同樣受污染，唔同媒介有cap架嘛。
肉類累積量係遠大於植物嘅。
依農藥為例，肉就係菜嘅七倍，谷物嘅四十倍。
咁何來不安全肉類同安全蔬菜比啊？
而依啲係EPA嘅數據，唔係你果啲幻想出黎嘅所謂論據。

每次睇到牛奶唔適合人呢啲一刀切去否定牛奶就想笑 , 基本上同長期飲蒸餾水論調差唔多 , 要鑽盡牛角尖去睇每一樣食物 , 結果只會發現無一種食物100%適合人類

而家已經有技術用幹細胞培養肉（魚肉）
既係真肉、又唔殺生、亦唔會痛

不過如果你要argue幹細胞有意識我都駁5刀

0.00001 同 0.00007都係差七倍
拎相對數值比較真係得啖笑
同埋食organic pasture raised肉個數一定少過factory farming

大佬，你事後補飛就當事前ok？
弱智都有個譜啦

第二，就算計埋上邊嗰part，點解唔拎純粹既乾淨肉類同乾淨素食去比較呀？明明肉素之分你又講乜食品安全？

第三，屌你就緊架啦咁撚弱智

佢哋食唔夠蛋白質，其實好難一日係食得夠蛋白質如果淨食素。純素奶蛋都唔食，就更加難食夠

0.00001同0.00007依兩個數值係based on係咩得出？
假設性嘅情況有咩價值？
而且，得啖笑？依個係一個長期嘅累積。
一日係小數目。十年呢？二十年呢？
二十年後你可能正值壯年，問題就出現。
有機牧場？全球有幾多有機牧場？
加埋夠唔夠新界食都唔知啦。
況且你出街食點樣secure到你食落口嘅肉係來自有機牧場？
你有無足夠金錢，時間資源去確保依件事先？
自己心裡面數下，你數唔數得出三間餐廳啲肉係來自有機牧場？我就數唔到。

岩啊。
重點就係唔好一刀切去論定。
要睇多啲證據，多啲討論。

好多人咁食食到周身病痛
重金屬果仁比肉類多
其實轉個角度唔食內臟既動物幫你過濾左部分化學物質

原本都想客氣啲
但我都忍唔住想話你on9
0.00001 vs 0.00007咪想質疑相對數值未必到反映全況囉
個數據係你講架喎
好明顯拎研究show絕對數據個責任喺你度
同埋人有肝同腎去幫手處理同排走毒素
絕對量差少少其實分別真係微不足道
再唔講食素本身就要比食肉份量多啲先夠能量同營養
分分鐘條數最後會扯平
我又真係餐餐都source到有機牧場啲肉而且好少出街食喎
咁有冇問題先
你話冇咩人做到咪承認可以做到囉
係難啲唔代表做唔到喎
明明講緊安全性你同我spin去可行性

明明大家係到討論就變左我有絕對責任

數據你提出既，但就無責任去令到個數據準確
你真係屈撚左機

日本淨土真宗 可以娶妻的

午餐肉同咸牛肉咪就係依啲混合肉

你食唔食關人差事

咁又唔使極多，但要食得夠廣先食得齊

舉證責任？七倍係epa嘅數據。
至於你求其舉個無根據嘅0.0001就可以證明實際數據反映唔到全況？
你係咪應該證明大部分差別都係咁微細，你嘅例子先有駁斥意義啊？
我真係都唔太明你嘅邏輯。

同埋所有因素都係連埋一齊。
你要確保安全性，就要有措施，
討論措施就要講可行性。

如果需要討論理論上而唔係實際上嘅情況，
咁唔洗多講啦：
「係能夠長期食用能確保來源安全嘅無污染食用肉嘅情況下均衡有規律雜食性飲食」係健康嘅。

我認同架。確保到安全就安全啊嘛。認同啊。

至於你話你做到？哦。咁咪好囖。
健康依啲野重點係過得自己嘅姐。

柒左你就收皮la
危險肉類
安全素食
咁撚樣比
弱智有樣睇

鬥綠d 人仲癲過鬥黃

你個柒頭遊夠花園未?

又係謾罵，上面舉曬epa數據講污染比例。
自己又唔睇。

又食品安全，我屌你老母啦，邊撚個想同你討論食品安全呀柒頭？

條友好撚中意叫人食補充品
痴撚左線

你自己講
食菜就普通
肉就講煙肉
咁撚樣比,比撚呀
你講數據唔係同我講呀老人痴呆
你係叫人食素加補充品唔撚食肉
我食哂天然野雜食唔好?
點解要食你d補充品?

你自己一開始個類比就有問題
唔罵你罵邊個

大撚把人唔駛食補充品
同埋我講既係雜食唔係淨肉食

要食素食得健康營養足夠係貴過雜食
以香港來計

大把人係指大部分？來自你感覺定係有數據？
無需要係指健康？
有無數據反映雜食者食補充品不會比較健康？

再者我都無講你話純肉食啊
一直都係講緊果96.7%非素食習慣嘅人

0.00001 vs 0.00007個例子咪想講齋講相對比例未必有明顯差別囉
我冇否定過七倍個絕對數值可以差好遠喎
咁你要提供埋絕對數值先有參考價值嘛

需要食同有無食過係兩樣野
搞清楚未?

你有無統計過有幾多雜食既人係有營養問題而要去食你所謂既營養補充品既數字?

老實講雜食既人
食營養補充補充品9成係貪廣告講佢地既所謂益處
而唔係因為雜食唔夠營養而要補充
明唔撚明?

我最唔明係你地咁勞氣做乜。
我又無話唔認同你。
確認到安全來源下健康嘅雜食當然好。
但現今社會係咪咁容易做到，咁可行？

如果唔係，點解唔可以對選擇其他選擇有討論？
好似踩到你地條尾咁，莫名其妙。

我好想擁有自由、亦都想自己嘅下一代有自由，既然懂得自由嘅可貴，就盡量唔好勞役、圈養呢個世界嘅其他物種成為你嘅食物，呢個就係我一年前決定食素嘅原因。

你嗰啲乜撚嘢新豬肉唔係素食者嘅選擇你自己單機爆佢，我有話食素等於要做和尚、戒五葷咩？咩齋口唔齋心，咪將你嘅宗教信仰、你嘅教條加諸係我身上，去食屎啦

食素既人一定得一個原因？
好撚多原因架嘛
環保又得
生理因素又得
宗教又得
講到個個同佢一樣咁

咁你咪搞好個肉類來源問題
而唔係叫人放棄肉食去素食加補充品
你諗法有問題
咪問下你點解會得出呢個咁有趣既結論出來

依個講法就合理，部分情況下未必有明顯差別。
但部分情況下就有六倍嘅分別。
係無辦法下下確認到嘅情況下，
要唔要冒依個風險？
如何去降低風險？
依啲先係重要問題。

長期食素成個人唔夠營養個腦都忽忽地

食素既人唔會食
食肉既人更加唔會食
呢件產品到底預比咩人買

呢個幫到你 可以由2分鐘開始睇

可能佢賣呢d
好多素食撚同自然療法撚都係其實為搵錢

所以到頭來你都係揣測緊我嘅動機，
又唔中。
我無叫過人放棄肉食，我自己都係雜食者（依個post第三次利申）
純粹見到人地話要額外食補充品所以拒絕素食
我咪比多個思考角度，就係如果可以有效減少到
健康風險，點解覺得食補充品係咁大問題？

就係咁多。
你地就成日話我spin，依件事有對錯架咩？
果啲污染物七倍，飲食疾病死亡率62%全部係fact黎，
根本唔係我嘅觀點。
成個post我都無話過咩飲食選擇係錯。
依啲係按照自己嘅生活習慣調較架啦
咁激氣

誅心論得黎又on9
上依個post留言可以有幾多宣傳效果？
咁撚多品牌。
用下腦啦。

依事係無對錯，但你個人就戇撚鳩，一埋位就東拉西扯週圍spin，邏輯又九唔搭八，屌你係應有之義

唔識就唔好扮大師啦，你個撚樣就真係雜食種。

講嘜9呀，寫撚住vegan. 知唔知咩叫vegan 呀。𨳒𨳒你。

食素唔同食齋

風繼續吹。

on9
食屋企既大大聲講食素平過你食肉
包米幾錢你都唔知啦

蛋白質都好多種既

你個弱智仔睇多啲新聞啦

搵埋俾你個廢人
睇嚟你都係bb個陣飲椰子奶飲到腦殘嗰啲嚟

佢一開始講到正常肉食(雜食)
無可能唔駛食補充品
實際上正常均衡飲食
真係唔需要食營養補充品

之後就話肉類有問題
唔應該食肉
之後講到補充品係必須
老實講佢個邏輯真係唔知去撚左邊
講完A又講C遊花園

你係咪冇食過真牛餐肉？

椰子水黎呀，你個撚樣就真係廢啦。

椰子水加椰粉溝出嚟嘅唔係椰奶係乜撚嘢呀
唔通係你老母啲閪水咩

你係咪食開屎？

豆係有
但食幾多先夠一塊肉?

佢篇文咪正正死係 gatekeeping 囉
屌我要環保, 我要點樣食素, 點解要由佢黎定義
搞到食素好似要考牌咁
一定要跟佢個套先叫"素食者"
就係呢D人搞到素食者個朵臭晒

我覺得當午餐肉煎熱黎食真係唔差
係咪我味覺有問題

咁可能你對食要求唔高啫幾好嘅

呢隻餐肉都幾難食，一入口仲覺得ok 係無真餐肉一樣煎到好脆，吞咗入口之後個aftertaste 好怪食咗一舊就無食

同意，我仲要食完腸胃唔舒服

我自己無肉不歡，但如果有樣殺業少d既野都會想去試下

不過真係唔撚得

我ff如果可以低成本人工培殖出大量真正動物肌肉組織就完美

lm

同肉差唔多.

維他命C可幫助吸收.

其實篇文唔係攻擊新豬肉
係講緊人造肉（vegetarian)同純素（vegan)個分別
係叫啲人唔好見到係非肉類就攞去畀純素嘅人食
因為食開純素係好清好清
食熱量極高嘅新豬肉係會頂唔順
唔係話人食新豬肉係錯
成班見到素撚講野就上晒頭

個包裝寫撚住certified vegan，你仲想發表啲咩偉論？

包裝點寫同食評有咩關係
覺得太油唔適合長期純素者體質都唔講得？

vegetarian同vegan個分別

Certified vegan就係問題所在
佢只係成分上符合vegan定義
但practically唔適合vegan體質
咁practise veganism嘅人咪需要出聲

屌你老味，知唔知咩叫certified 呀？
柒撚左就認啦

戇鳩
乜撚野cert咁撚巴閉
佢問過所有vegan?
唔可以有異議？
林鄭夠係certified chief executive 啦

大佬，認證
一班vegan撚認證話係vegan，你就走黎駁嘴，柒夠未？

仲有乜撚嘢叫certified chief executive? 低學歷就死撚埋一邊啦

同你講都嘥鳩氣
鑽牛角尖

屌你啦，柒撚左就牛角尖，面皮真係九尺厚

certify你係戇鳩仔
記住唔好有異議

ok無異議，你快啲開，唔開死全家

On撚9 弱智嘅人果然係最大聲
今晚即刻用包Omni pork整咖哩吉列豬扒

利申 vegan年半

運食午餐肉都有阻膠世界完了

小學教埋啲咩食物金字塔害人不淺

素食撚好撚多奇才 分化撚
有去FB 素食青年睇就知
有人開心 Share. 左某餐廳有素 menu或者自製素食
樓下就會有分化撚全面進場
有蛋有奶有芝士 vegan 會屌你做咩唔戒埋蛋奶呀
知唔知雞生蛋 牛吱奶好撚慘嫁？偽素食

然後佛教撚又會走入黎話呢個唔係素 因為有五辛
然後開始發表佛教偉論

仲有麻煩撚 屌人食人造肉齋口唔齋心 食人造肉等於鼓勵人食肉 唔環保 餐廳處理過肉之類

屌你老母成班智障玩臭曬個 Group
間唔中又po 下支那人虐待動物片叫人食素
成班都痴撚線 光合作用算

Stephy？

舊餐肉都係咁

唔同人有唔同既動機食素，有d人係因為人道原因食既咁唔洗殺一隻有痛感既生物都冇違反佢食素既初心。

因為道德而素食就好似信宗教咁，
無灰色地帶，無討論空間，
依啲人係可以惡過狗

係你地閱讀理解有問題姐
我話肉污染量高，無話過唔應該食
我一個人分別回你地五六個人，個個抽秤唔同野又各自以為我回緊你地
咪以為我遊花園
實際上只係係同一個議題 同一個論點係不同角度嘅論據

不過係我錯嘅，中學小組討論話要傾曬一個點有共識先可以move on架嘛
無就你地節奏咪理解唔到咯

提出一啲新嘅思考角度，開放討論下，就比人話我收錢、逼人食補充品，逼人放棄食肉。好似我幾個網上留言有權立法咁。

講一句就勞氣，郁啲就誅心論。
係依個post留言我更加深刻感受到連登仔係某啲議題（素食，女權etc）真係惡過藍絲。

係個熱愛圍爐嘅論壇想正經討論係我嘅錯
唔玩了byebye

同咩議題，無人想討論食品安全，死撚開啦

新餐肉狗都唔食wo

俾狗都唔食啦

尋日專登去m記試左，同真肉差好遠
我食麵筋好過

唔好幫襯金拱門啦

話食素唔夠營養班撚樣咪9up，我大祖國同胞剩食泥同樹皮都夠料砌掂班洋鬼子

新餐肉好難食

食屎師

人係食雜食 點解要食素

吹緊新餐肉班友
都係做左商家佬水魚啦
搭個棚話有益環保
就去買貴過真肉人做化學野

近2年做人做肉班初創股價爆昇
其實大把係大陸公司黎
大陸依家就搞緊全國供應人做肉
變相強逼你賣果隻